---
title: من يكذب مرة، يكذب كل مرة
linkTitle:  من يكذب مرة، يكذب كل مرة
weight: 30

---

{{% lightbulb %}}
يعتقد غاري أن هناك نوعان من الناس: أناسٌ صادقون وأناسٌ غير صادقين. الشخص الذي حاول خداعه هو شخص غير صادق. لا يوجد سبب يجعله يصدق أي شيء يقوله شخص غير صادق.
{{% /lightbulb %}}

{{% gary-suspicious-highlight %}}
إذا اعتقد غاري أن مقدم الطلب **قد حاول خداعه**، فسوف يستنتج أن **قصته كلها كاذبة**.
{{% /gary-suspicious-highlight %}}

لم تطلب {{% name "آنا" %}}من الشرطة المساعدة قط عندما كان زوجها يؤذيها. كانت تعلم أنهم لن يتدخلوا في "شأن عائلي." عندما كانت تسرد قصتها في نموذج أساس تقديم طلبها، قدم لها الأصدقاء نصيحة. قالوا إن طلبها سيكون أقوى بكثير إذا قالت أنها طلبت المساعدة من الشرطة. أضافت آنا هذا إلى قصتها. سمع غاري العديد من القضايا مثل قصة آنا، وهو يدرك أن الشرطة ما كانت لتساعدها. يشك غاري في أن آنا اختلقت هذا الجزء من قصتها. ونتيجة لذلك، هو يشتبه الآن في أن قصتها بأكملها كاذبة. 

تعرض {{% name "طارق" %}} لهجوم من قبل أنصار حزب سياسي منافس. لقد سمع أن المجلس يريد أن يرى دليلا على قصته. هناك رجلاً يعرفه يعلم أنه يختلق مقالات صحفية مزيفة لطالبي اللجوء من مجتمعه. اشترى طارق مقالاً يصف الهجوم وقدمه إلى المجلس. بدت المقالة مقنعة لطارق، لكن المحققين في المجلس اكتشفوا أنها مزيفة. يعتقد غاري الآن أن قصة طارق بأكملها كاذبة. 

دفعت {{% name "مونيك" %}} لمهربين لإحضارها إلى كندا. أعطاها المهربون قصة مختلقة ترويها عن الطريق الذي سلكته. كتبت مونيك هذه القصة في نموذج أساس تقديم طلبها وسردتها في جلسة استماعها. سأل غاري مونيك العديد من الأسئلة حول رحلتها إلى كندا. سألها كم استمرت أجزاء مختلفة من الرحلة وأسماء المدن التي مرت بها. عندما لم تتمكن مونيك من الإجابة على هذه الأسئلة، قرر غاري أنها كانت تكذب بشأن كيفية قدومها إلى كندا. وهو يشعر الآن أنه لا يستطيع أن يصدق أي شيء تقوله له

**ما كان من شأنه يساعد آنا وطارق ومونيك؟**

* **{{< link "/12-things-that-have-helped/admitting-a-lie" >}}**


اقرأوا عن أفكار غاري الكبيرة الأخرى:

{{< siblings >}}
